AFP證實：親京撐警群組假消息量高

AFP證實：親京撐警群組假消息量高

facebook早前亦因應香港示威發展，與法新社（AFP）合作，將假新聞的審查擴展到香港。AFP的fact-check小組起源自2017年的法國總統大選，當時AFP牽頭，與36間傳媒合作建立事實查證平台crosscheck，去查證大選期間出現的謠言，當時僅兩個月時間就查證了64個消息。

AFP自6月起已查證過數百個在facebook、Twitter、Instagram、微博和微信有關香港的虛假或誤導性消息，並撰寫了超過30個查證報告，詳細解釋當中謬誤和查證過程，例如聲稱香港商場被示威者縱火的片段（實際上是大馬商場火燭，圖）、指控英領職員Simon Cheng嫖妓等假新聞圖片。

AFP認為，香港在今次運動中出現的假消息量，與他們在今年處理印度、印尼和菲律賓大選時相若。當中由親北京、親政府和撐警群組所發出假消息較多。由運動支持者分享的假消息則主要經 Telegram和WhatsApp等加密通計軟件流傳。

相關新聞：「人一藍腦便殘」有根據

上一則
上一則
「人一藍腦便殘」有根據

下一則
下一則
昨晚六合彩開獎結果

「人一藍腦便殘」有根據
港聞專題：假新聞氾濫 不設左中右 真相，只有一個！